{
    "question": "Jelaskan tahap-tahap pembuatan perjanjian internasional",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Berikut ini ialah merupakan<strong> tahap-tahap pembuatan perjanjian internasional </strong>antara lain ialah sebagai berikut ini :</p><ol><li><strong>Tahap Perundingan(negotiation)</strong> : Negosiasi atau perundingan ialah merupakan salah satu dari tahap-tahap pembuatan perjanjian internasional. Negosiasi dilakukan berdasarkan pada penunjukkan surat kuasa dari wakil sah dari suatu negara atau pemerintahan untuk mengadakan perjanjian internasional atau letter of credence diberikan pada credencial committee.</li><li><strong>Tahap Penandatanganan(signature)</strong> : Penandatanganan tahap kedua dari tahap-tahap pembuatan perjanjian internasional. Persetujuan suatu negara untuk mengikat diri pada suatu perjanjian, dapat diberikan dengan berbagai macam cara dan tergantung dari persetujuan antara negara-negara peserta pada waktu perjanjian itu diadakan. Persetujuan untuk mengikat diri dapat dilakukan dengan suatu penandatanganan ratifikasi, pernyataan turut serta atau menerima suatu perjanjian</li><li><strong>Tahap Pengesahan(ratification)</strong> : Pengesahan ialah merupakan tahap yang terakhir dari tahap-tahap pembuatan perjanjian internasional. Dalam hal ini terdapat tiga sistem peratifikasian perjanjian internasional. Dalam hal ini terdapat tiga sistem peratifikasian perjanjian internasional yang diadakan yaitu antara lain ialah sebagai berikut ini :</li></ol><ul><li>Sistem yang dimana ratifikasi semata-mata dilakukan oleh badan eksekutif</li><li>Sistem yang dimana ratifikasi semata-mata dilakukan oleh badan legislatif</li><li>Sistem campuran yang dimana baik badan eksekutif maupun legislatif memainkan suatu peranan dalam proses ratifikasi perjanjian</li></ul><h3>Pelajari lebih lanjut\n</h3><p>1. Materi tentang \u00a0\nPerjanjian internasional diadakan secara tertulis sehingga perjanjian internasional lebih menjamin adanya https://brainly.co.id/tugas/14067896</p><p>2. Materi tentang \u00a0contoh perjanjian dalam perjanjian internasional https://brainly.co.id/tugas/6219800</p><p>3. Materi tentang \u00a0Pengesahan perjanjian internasional oleh negara penandatangan perjanjian menurut ketentuan konstitusi negara yang bersangkutan disebut https://brainly.co.id/tugas/14289763</p><p>-----------------------------\n</p><p> \u00a0</p><h3>Detil jawaban\n</h3><p><strong>Kelas</strong>: \u00a012</p><p><strong>Mapel</strong>: \u00a0PPKn</p><p><strong>Bab</strong>: \u00a0Bab 5 - Peran Indonesia dalam Hubungan Internasional</p><p><strong>Kode</strong>: \u00a012.9.5</p><p>\n</p><p><strong>Kata Kunci</strong>: \u00a0 perjanjian internasional, hubungan internasional, perjanjian</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-upaya-pemerintah-terhadap-globalisasi-pasar-bebas-adalah-544",
            "question": "Contoh upaya pemerintah terhadap globalisasi pasar bebas adalah ...    a. memperkuat pasar domestik\r\nb. mendirikan perusahaan multinasional\r\nc. memperkerjakan warga negara sendiri\r\nd. memberi izin kepada perusahaan asing",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a. memperkuat pasar domestik</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisasi-dalam-suatu-wilayah-yg-mempunyai-kekuasaan-tertinggi-y-596",
            "question": "organisasi dalam suatu wilayah yg mempunyai kekuasaan tertinggi yg sah &amp; di taati oleh rakyat disebut apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Kelas\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\u00a0X\n(1 SMA)</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Pelajaran\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\nPPKN</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kategori\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n:\u00a0Hakikat Bangsa &amp; Negara</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kata Kunci\u00a0 : Wilayah, Rakyat, Kekuasaan Tertinggi</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Organisasi di dalam suatu wilayah yang memiliki kekuasaan\ntertinggi yang sah dan ditaati secara penuh oleh rakyat disebut <strong>NEGARA.</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Dalam <strong>Kamus Besar Bahasa Indonesia</strong>, kata <strong>NEGARA </strong>diartikan\nsebagai sebuah organisasi di dalam suatu wilayah yang memiliki kekuasaan\ntertinggi dan sah serta ditaati oleh rakyat atau warga Negara.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Artian lain kata <strong>NEGARA </strong>dalam KBBI adalah suatu kelompok sosial\nyang menduduki suatu wilayah atau daerah tertentu dan diorganisasi di bawah\nsebuah lembaga politik dan lembaga pemerintah yang efektif, memiliki kesatuan\npolitik dan berdaulat, dengan demikian memiliki hak untuk menentukan tujuan secara\nnasional.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "JAWABANYA ADALAH NEGARA <br>SEMOGA MEMBANTU",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peranan-wto-dan-sampaknya-bagi-indonesia-916",
            "question": "Peranan WTO dan sampaknya bagi Indonesia??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tujuan wto: 1.\tmendorong lebih terbukanya perdaganfan dunia,menyediakan forum untuk membicarakan isu-isu perdagangan unternasional, keuntungan wto 1.\tdalam perdaganfan multilateral wto\u00a0mendorong terciptanya perdamaian, 2.\tpersengketaan antar Negara diatasi secara konstruktif,\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "peranan WTO :<br>1. sebagai forum negosiasi perdagangan.<br>2. menyelesaikan sengketa perdagangan.<br>3.\u00a0memonitor kebijakan perdagangan\u00a0suatu negara\u00a0<br>4. memberikan bantun teknis dan pelatihan bagi negara-negara berkembang.<br><br>manfaat bagi Indonesia:<br>1. menghindari tindakan unilateral negara kuat.<br>2.\u00a0prosedur penyelesaian sengketa memungkinkan Indonesia memperkirakan praktek yang tidak sesuai dngan persetujuan WTO<br>sekian dulu udah maghrib",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-maksud-globalisasi-bersifat-multidimensional-802",
            "question": "Apa maksud globalisasi bersifat multidimensional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksudnya globalisasi meliputi banyak dimensi yangmelibatkan agama, suku , ras , teknologi dan lainnya dimana mampu membawa perubahan atau pengaruh pada dunia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hak-dan-kewajiban-daerah-dalam-pelaksanaan-pemerintah-da-333",
            "question": "Jelaskan hak dan kewajiban daerah dalam pelaksanaan pemerintah daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hak :\u00a0<br>a. mengurus urusan \u00a0pemerintahannya sendiri<br>b. memilih pemimpin daerah nya sendiri<br>c. memungut pajak dan retribusi dari warga daerah<br>kewajiban :<br>a. mengembangkan demokrasi<br>b. melestarikan nilai sosial budaya di daerah\u00a0<br>c. melestarikan lingkungan hidup di daerah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-di-indonesia-kita-masih-memerlukan-norma-hukum-padahal-su-412",
            "question": "mengapa di indonesia kita masih memerlukan norma hukum padahal sudah ada norma kesusilaan, agama dan kesopanan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena Negara indonesia merupakan negara yang melaksanakan norma hukum . hal itu dapat kita lihat dalam pasal 1 ayat (3) UUD 1945 yang berbunyi \"negara indonesia adalah negara hukum\"<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna tingkat kesadaran masyarakat masih rendah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-objek-perjanjian-internasional-152",
            "question": "Jelaskan objek perjanjian internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Obyek\n dari perjanjian internasional itu adalah obyek atau hal yang diatur di \ndalamnya. Setiap perjanjian pasti mengandung obyek tertentu. Tidak ada \nperjanjian yang tanpa obyek yang pasti. Obyek itu sendiri secara \nlangsung menjadi nama dari perjanjian tersebut, misalnya konvensi \ntentang hukum laut yang berarti obyek dari perjanjian atau konvensi \ntersebut adalah tentang laut. Perjanjian tentang garis batas wilayah \nyang berarti obyeknya adalah garis batas wilayah para pihak, demikian \npula perjanjian tentang hukum; kerjasama ekonomi dan perdagangan; \nkerjasama ilmu pengetahuan dan teknologi; dan lain-lain.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hubungan-kewenangan-antara-pemerintahan-pusat-dan-daerah-512",
            "question": "Sebutkan hubungan kewenangan antara pemerintahan pusat dan daerah menurut UU No.33 Tahun 2004!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>hubungan kewenangan antara pemerintahan pusat dan daerah menurut UU No.33 Tahun 2004 ,\u00a0</span>Ditinjau dari sudut hubungan antara Pemerintah Pusat dan Pemerintah Daerah dapat dilihat dari Adanya hubungan dalam penye\u00aclenggaraan pemerintahan; Kebijakan desentralisasi dimaksudkan untuk memberikan kewenangan kepada daerah untuk mengatur dan mengurus rumah tangganya sendiri dalam ikatan negara kesatuan Republik Indonesia (NKRI). Bahwa tanggung jawab akhir dari penyelenggaraan urusan-urusan pemerintahan yang diserahkan kepada Daerah adalah menjadi tanggung jawab Pemerintah Nasional (Pusat) karena externalities (dampak) akhir dari penyelenggaraan urusan tersebut akan menjadi tanggung jawab negara. Peran Pusat dalam kerangka otonomi Daerah akan banyak bersifat menentukan kebijakan makro, melakukan supervisi, monitoring, evaluasi, kontrol dan pemberdayaan (capacity building) agar Daerah dapat menjalankan otonominya secara optimal. Sedangkan peran daerah akan lebih banyak pada tataran pelaksanaan otonomi tersebut.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Desentralisasi:penyerahan wewenang pemerintah oleh pemerintah pusat kepada daerah otonom untuk mengatur dan mengrus urusan pemerintahan dalam sistem NKRI<br>Dekonsentrasi:pelimpahan wewenang dari pemerintah pusat kepada gubernur sebagai wakil pemerintahan <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-sejarah-bhineka-tunggal-ika-488",
            "question": "Jelaskan sejarah Bhineka tunggal ika!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalimat tsb merupakan kutipan dari sebuah <u>kitab</u>\u00a0Jawa Kuna yaitu\u00a0\u00a0<u>kitab sutasoma</u>, karangan\u00a0<u>M</u>pu Tantular\u00a0semasa kerajaan\u00a0<u>Majapahit\u00a0</u>\u00a0sekitar <u>abad ke 14</u><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-alat-kelengkapan-dari-peradilan-nasional-908",
            "question": "Sebutkan alat kelengkapan dari peradilan nasional !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Mahkamah Agung, Mahkamah Konstitusi, dan Komisi Yudisial</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-Pengadilan Umum<br>\u00a0 a.pengadilan negeri<br>\u00a0 b.pengadilan tinggi<br>\u00a0 c.mahkamah agung<br>-penadilan Khusus<br>\u00a0a.pengadilan Agama<br>\u00a0<span><span>b.</span>Pengadilan Adat<br></span>\u00a0<span><span>c.</span><span>Pengadilan Tata Usaha Negara (Administrasi Negara)</span></span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}